有無人可以分享下自己讀書既經歷/溫書方法?

自己讀緊HD 平時都係上堂聽下書 之後考試就背範圍
黎緊升上U 想學下其他人既讀書方法 讀好啲書

有個朋友平時係咁溫書 但GPA慘不忍睹, <2

所以想參考下大家平時上堂係點 係咪真係會focus哂成堂 理解哂所有野 落堂先hea
定係上堂唔聽書 考試先溫?

另外有無人可以分享下自己讀大學 同 搵工既事
大學gpa係咪真係好影響搵工?

叫媽媽陪我溫

搵工
Gpa唔係唯一指標 但要起碼正正常常
Intern exchange etc 搞下其他野會有加乘

上堂 有心機咪聽 寫下筆記
冇心機咪返屋企睇youtube
你都上到U 用返同一套方法應該ok掛

姐係唔好讀死書?

利申:我讀sport 班上有個讀書好勁既人 但無收到offer 可能interviewer 都知佢讀死書

錄老師講野?

你個frd係咪特別例子黎

我自己係盡量理解左啲野之後先再背

但唔知其他比我成績好既人係點

你寫筆記係咪會狂寫

另外大家平時會唔會去學英文?有既話又係點學

除左上英文堂之外 唔知點樣可以有效咁去提升自己英文能力
背字又好似唔會用返

自學,睇scmp,young post Economics....
一星期寫最少2篇文
讀生字,練speaking
聽bbc , Ted 練listening
做grammar 練習
唔好依賴ive 英文堂,一個字----廢
要自己的起心肝去學

grammar練習係上網做 定買書?
我都想重新學grammar 覺得自己grammar好廢

唔鐘意上堂
自己摺睇notes
唔明Google/YouTube
或者厚臉皮問professor/同學
notes一定要自己理解完再寫

通常上堂快阿sir一兩頁
睇到唔識先聽 抄notes就係係抄呢d自己唔明ge位

我都想知勁人點溫書

通常啲人都會話 勁人唔溫書

一定要抄筆記
每個point都mark低阿sir係詳細講/簡單講/skip左

錄音 以防抄唔切筆記

想考試高分 直接做pastpaper 唔識就睇番notes點做 唔好直接温notes

最好買本grammar書
其實English Grammar in use教的野夠你日常生活用
睇哂佢明哂佢就ok
當然grammar要經常操先熟
以下有些基本grammar你一定要識:
all tense
active/passive voice
modal verb(may,might,should,can,could,will,would,shall.etc)
I am going to..../ I will be (doing)....
had better/It's time
prefer/would rather
Reported speech(Paul said, I am feeling ill.)
(Paul said that he was feeling ill.)(reported speech)
Verb+ing or Verb+(sby)+to
To, for,so that(express objective)
relative clause
Countable and uncountable
a/an/the
Comparison
at/in/on
for/during/while
by/until等等,當然仲有好多,慢慢學生

自問英文唔差,但唔好,努力練習中,有問題想問follow我tg啦,@burnfireworks

Thanks 巴打
我自己買左書睇先 廢是乜都問一餐

SCMP? Really? . HKFP is way more better than SCMP, commies newspaper

其實冇架wor，都係不外乎睇多d做多d

唔通你會搵到種方法你本身睇開2個鐘，用左呢個方法1個鐘搞掂咩

Ive 操3 4年既pastpaper 操到可以背出黎為止